% -----------------------------------------------------------------------------
% Resultados
% -----------------------------------------------------------------------------

\chapter{Análise e Discussão dos Resultados} \label{cap:resultados}

Após rodar todos os algoritmos nas condições citadas no \autoref{cap:implementacao}, foi mensurado o tempo de cada execução e montada as tabelas abaixo:

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Tempo de execução do algoritmo Bublesort}
\label{tab:bubble}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{6}{|c|}{\textbf{BubbleSort}}                                                                               \\ \hline
\textbf{Vetor\textbackslash{}Elementos} & \textbf{10} & \textbf{100} & \textbf{1000} & \textbf{10000} & \textbf{100000} \\ \hline
\textbf{Ordenado}                       & 0,000       & 0,000        & 0,008         & 0,750          & 87,364          \\ \hline
\textbf{Invers. Ordenado}               & 0,000       & 0,000        & 0,034         & 3,3            & 304,14          \\ \hline
\textbf{Quase Ordenado}                 & 0,000       & 0,000        & 0,008         & 0,948          & 86,812          \\ \hline
\textbf{Aleatório}                      & 0,000       & 0,000        & 0,024         & 2,574          & 208,52          \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Tempo de execução do algoritmo InsertionSort}
\label{tab:insertion}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{6}{|c|}{\textbf{InsertionSort}}                                                                            \\ \hline
\textbf{Vetor\textbackslash{}Elementos} & \textbf{10} & \textbf{100} & \textbf{1000} & \textbf{10000} & \textbf{100000} \\ \hline
\textbf{Ordenado}                       & 0,000       & 0,000        & 0,000         & 0,005          & 0,048           \\ \hline
\textbf{Invers. Ordenado}               & 0,000       & 0,000        & 0,012         & 1,082          & 98,32           \\ \hline
\textbf{Quase Ordenado}                 & 0,000       & 0,000        & 0,000         & 0,08           & 6,404           \\ \hline
\textbf{Aleatório}                      & 0,000       & 0,000        & 0,005         & 0,528          & 48,648          \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Tempo de execução do algoritmo SelectionSort}
\label{tab:selection}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{6}{|c|}{\textbf{SelectionSort}}                                                                            \\ \hline
\textbf{Vetor\textbackslash{}Elementos} & \textbf{10} & \textbf{100} & \textbf{1000} & \textbf{10000} & \textbf{100000} \\ \hline
\textbf{Ordenado}                       & 0,000       & 0,000        & 0,004         & 0,381          & 42,38           \\ \hline
\textbf{Invers. Ordenado}               & 0,000       & 0,000        & 0,004         & 0,372          & 34,404          \\ \hline
\textbf{Quase Ordenado}                 & 0,000       & 0,000        & 0,004         & 0,388          & 34,248          \\ \hline
\textbf{Aleatório}                      & 0,000       & 0,000        & 0,004         & 0,388          & 34,304          \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Tempo de execução do algoritmo QuickSort}
\label{tab:quick}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{6}{|c|}{\textbf{QuickSort}}                                                                                \\ \hline
\textbf{Vetor\textbackslash{}Elementos} & \textbf{10} & \textbf{100} & \textbf{1000} & \textbf{10000} & \textbf{100000} \\ \hline
\textbf{Ordenado}                       & 0,000       & 0,000        & 0,000         & 0,004          & 0,046           \\ \hline
\textbf{Invers. Ordenado}               & 0,000       & 0,000        & 0,000         & 0,004          & 0,052           \\ \hline
\textbf{Quase Ordenado}                 & 0,000       & 0,000        & 0,000         & 0,004          & 0,044           \\ \hline
\textbf{Aleatório}                      & 0,000       & 0,000        & 0,000         & 0,004          & 0,072           \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Tempo de execução do algoritmo MergeSort}
\label{tab:merge}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{6}{|c|}{\textbf{MergeSort}}                                                                                \\ \hline
\textbf{Vetor\textbackslash{}Elementos} & \textbf{10} & \textbf{100} & \textbf{1000} & \textbf{10000} & \textbf{100000} \\ \hline
\textbf{Ordenado}                       & 0,000       & 0,000        & 0,001         & 0,018          & 0,152           \\ \hline
\textbf{Invers. Ordenado}               & 0,000       & 0,000        & 0,001         & 0,021          & 0,198           \\ \hline
\textbf{Quase Ordenado}                 & 0,000       & 0,000        & 0,001         & 0,02           & 0,172           \\ \hline
\textbf{Aleatório}                      & 0,000       & 0,000        & 0,001         & 0,012          & 0,218           \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Tempo de execução do algoritmo HeapSort}
\label{tab:heap}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
\hline
\multicolumn{6}{|c|}{\textbf{HeapSort}}                                                                                 \\ \hline
\textbf{Vetor\textbackslash{}Elementos} & \textbf{10} & \textbf{100} & \textbf{1000} & \textbf{10000} & \textbf{100000} \\ \hline
\textbf{Ordenado}                       & 0,000       & 0,000        & 0,000         & 0,006          & 0,072           \\ \hline
\textbf{Invers. Ordenado}               & 0,000       & 0,000        & 0,000         & 0,008          & 0,088           \\ \hline
\textbf{Quase Ordenado}                 & 0,000       & 0,000        & 0,000         & 0,007          & 0,076           \\ \hline
\textbf{Aleatório}                      & 0,000       & 0,000        & 0,000         & 0,008          & 0,116           \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

Com os valores das tabelas, foi plotado diversos gráficos, a fim de representar o comportamento do algoritmo nos diversos casos de teste.

\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\caption{Gráficos Tempo por tamanho do vetor}
		\includegraphics[height=4.5cm]{./04-figuras/bubble} \quad
		\includegraphics[height=4.5cm]{./04-figuras/quick} \quad		
		\includegraphics[height=4.5cm]{./04-figuras/insertion} \quad
		\includegraphics[height=4.5cm]{./04-figuras/merge} \quad
		\includegraphics[height=4.5cm]{./04-figuras/selection} \quad
		\includegraphics[height=4.5cm]{./04-figuras/heap}
		\label{fig:graficos}
		\fonte{Autoral}
	\end{center}
\end{figure}

O eixo x dos gráficos estão idênticos devido aos mesmos casos de teste que foram utilizados, porém, é de extrema importância observar o eixo y, na qual os gráficos correspondentes aos algoritmos não eficientes possuem valores muito maiores, ou seja, gastam muito mais tempo para ordenar um vetor. 

\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\caption{Graficos das principais notações assintóticas}
		\includegraphics[height=6cm]{./04-figuras/bigo}
		\label{fig:bigo}
		\fonte{\citeonline{stack}}
	\end{center}
\end{figure}

Comparando os gráficos da \autoref{fig:graficos} com o da \autoref{fig:bigo}, podemos ver uma semelhança à função $n log{n}$, o que faz todo sentido para os algoritmos eficientes, mas não muito para os não eficientes. Isso se dá pelo fato mencionado anteriormente, a escala do eixo y dos métodos não eficientes está bem maior, o que significa um coeficiente angular muito maior do que aparenta ser, fazendo com que a função se aproxime mais da sua notação assintótica devida, ou seja, $O(n)$, do que da $n log{n}$. 

Para comprovar o que foi dito, basta dar um "zoom" em algum gráfico dos métodos não eficientes, conforme \autoref{fig:bubble2}, na qual foi aproximado o gráfico do algoritmo \textit{bubblesorte} por uma escala menor, aproximando mais da sua devida notação assintótica.

\begin{figure}[H]
	\begin{center}
		\caption{Zoom no gráfico do bubblesort}
		\includegraphics[height=4.5cm]{./04-figuras/bubble2}
		\label{fig:bubble2}
		\fonte{Autoral}
	\end{center}
\end{figure}
